{
    "question": "Dalam sebuah tabung yang diisi eter (indeks bias n = 1,36), jarak anatara permukaan cairan dengan alas\u00a0tabungnya adalah 17 cm. Jika kita memandang secara gerak lurus dari permukaan. Berapa besar kelihatannya jarak antara alas tabung dan permukaan cairan?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<br>e = eter dan u = udara<br>ne . he = nu . hu<br>1,36 . he = 1 . 17<br>he = 17 / 1,36 = 12,5 cm<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "gelombang-elektromagnetik-yang-memiliki-energi-foton-paling-besa-917",
            "question": "Gelombang elektromagnetik\u00a0yang memiliki energi foton paling besar adalah....    A. Sinar - X\r\nB. Cahaya Merah\r\nC. Cahaya Ungu\r\nD. Gelombang Radio\r\nE. Sinar Gamma",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "c sinar ungu<br>karena memiliki f terbesar dan panjang gelombang terpendek",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-momentum-benda-sebelum-dan-sesudah-tumbukan-218",
            "question": "Bagaimanakah momentum benda sebelum dan sesudah tumbukan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Berdasarkan hukum kekekalan momentum,\"jika tidak ada gaya luar yang bekerja pada benda,maka jumlah momentum sebelum tumbukan = jumlah momentum setelah tumbukan\"",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-seorang-kakek-dapat-membaca-buku-denan-baik-jika-tulisan-yang-895",
            "question": "1. seorang kakek dapat membaca buku denan baik jika tulisan yang dibaca terletak pada jarak 40 cm . setelah memakai kacamata, ia dapat membaca dengan baik pada jarak 25 cm. jarak fokus lensa kacamata yang dipakai adalah ... cm    options :\r\n40/3\u00a0 \u00a0 \u00a0 3/25\u00a0 \u00a0 \u00a0 25/40\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 200/3\u00a0 \u00a0 \u00a0 100/3\r\n2. sebuah teropong pantul memiliki jari-jari keelengkungan cermin objektif sebesar 6 m . jika jarak fokus lensa okuler 3 cm, perbesaran angulernya ... kali\r\noptions :\r\n100\u00a0 \u00a0 200\u00a0 \u00a0 50\u00a0 \u00a0 40\u00a0 \u00a0 \u00a0 20\r\n3. sebuah lup mempunyai jarak fokus 5 cm, digunakan seseorang bermata normal untuk melihat sebuah benda kecil yang berjarak 5 cm dari lup jika mata pengguna tidak berakomodasi , perbesarannnya ... kali\r\noptions :\r\n2\u00a0 \u00a0 4\u00a0 \u00a0 4,5\u00a0 \u00a0 5\u00a0 \u00a0 6,25",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik : f= 5 cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0s = 5 cm<br>dit :M<br>\u00a0 \u00a0Jawab :\u00a0<br>karena titik dekat mata normal itu 25cm maka Sn = 25 cm<br>M = 25/5 = 5 kali<br><strong></strong> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "termometer-a-yang-telah-ditera-menunjukkan-angka-30a-pada-titi-968",
            "question": "Termometer A yang telah ditera menunjukkan angka -30\u00b0A pada titik beku air, pada 90\u00b0A pada titik didih air, Maka suhu 60\u00b0A sama dengan...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "titik beku air 0\u00b0<br><br>suhu 60\u00b0A=-30/90 x 60<br>suhu 60\u00b0A=-1/3x60<br>suhu 60\u00b0A=-20<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-kelajuan-sebuah-elektron-yang-memiliki-massa-tiga-kali-m-371",
            "question": "Tentukan kelajuan sebuah elektron yang memiliki massa tiga kali massa diamnya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "M=3M\u2080<br><br>M=M\u2080/[tex] \\sqrt{1 - V^2/C^2} [/tex]<br>3M\u2080=M\u2080/[tex] \\sqrt{1 - V^2/C^2} [/tex]<br>[tex] \\sqrt{1 - V^2/C^2} [/tex]=1/3<br>1 - V\u00b2/C\u00b2\u00a0= 1/9<br>9/9\u00a0- 1/9 = V\u00b2/C\u00b2<br>8/9C\u00b2 = V\u00b2<br>V = 2[tex] \\sqrt{2} [/tex]/3C",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-uji-dilakukan-terhadap-seutas-kawat-tembaga-dengan-jari-ja-661",
            "question": "Sebuah uji dilakukan terhadap seutas kawat tembaga dengan jari-jari 1,00 mm untuk menentukan bagaimana kawat tembaga akan menahan tumpukan es ketika kawat digunakan sebagai jaringan listrik. Diperoleh hasil bahwa suatu gaya 300 N akan menyebabkan kawat tertarik dari panjang 100,00 m menjadi 100,11 m, dan ketika tumpukan es dibersihkan (dihilangkan), kawat kembali kepada panjang asalnya. Tegangan, regangan, dan modulus elastis kawat tembaga dalam satuan SI berturut-turut adalah ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik F = 300 N<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  lo = 100,00 m<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 l = 100,11 m<br>Dit\u00a0 tegangan , regangan , modulus yong<br>jawab.<br><br>\u2208 regangan = \u0394l / lo<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 100,11-100,00 / 100,00<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 0,11 / 100,00<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  = 0,0011 tanpasatuan<br><br>E elastisitas tembaga = 11.10^10 pa satuan dan tetapan elastisitas young untuk tembaga Sl<br><br>Tegangn = E young . \u2208regangan<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 11x10^10 .0,0011<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 121x10^6 N/m^2<br><br>like<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-5-sumber-energi-listrik-921",
            "question": "Tuliskan 5 sumber energi listrik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sumber energi listrik<br>- Batu baterai<br>- Aki (akumulator)<br>- Dinamo<br>- Generator<br>- Nuklir<br>- Minyak<br>- Angin<br>- Gelombang<br>- Batu bara<br>- Panasbumi\u00a0<br>- Panas matahari (sel surya)<br>- Biomasa<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Baterai,  Aki,  Dinamo,  Nuklir dan Sel Surya (panas matahari)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "termometer-celcius-dan-fahrenheit-menunjukkan-angka-yang-sama-pad-530",
            "question": "Termometer celcius dan fahrenheit menunjukkan angka yang sama pada suhu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "y\u00b0 R = y\u00b0 C<br><br>y = 4/5 y<br><br>5/5 y - 4/5 y = 0<br><br>1/5 y = 0<br><br>1 x y = 5 x 0<br><br>y = 0<br><br><br><span>Jadi suhu 0\u00b0 R sama dengan suhu 0\u00b0 C</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "323 kalo gak salah, kalo salah tolong betulin yaa<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-mencari-dimensi-modulitas-young-258",
            "question": "Cara mencari dimensi modulitas young?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tegangan dibagi regangan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "E = tegangan / regangan =\u00a0[tex] \\frac{F . l}{A . delta l} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-dengan-volume-q-mempunyai-koefisien-muai-volume-sebe-129",
            "question": "Sebuah benda dengan volume Q mempunyai koefisien muai volume sebesar 8,5 x 10\u207b\u2075/ \u2070C. Jika benda tersebut dipanaskan, untuk mencari penambahan luas dan panjang , besar koefisien yg dipakai adalah ? \u00a0 (A). \u0391= 2,83 x 10\u207b\u2075/ \u2070C \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u0392= 5,66 x 10\u207b\u2075/ \u2070C \u00a0 (B). A= 5,66 x 10\u207b\u2075/ \u2070C \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0B= 2,83 x 10\u207b\u2075/ \u2070C \u00a0 (C). A= 2,8 x 10\u207b\u2074/ \u2070C \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 B= 8,5 x 10\u207b\u2074/ \u2070C \u00a0 (D). A= 5,6 x 10\u207b\u2074/ \u2070C \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 B= 8,5 x 10\u207b\u2074/ \u2070C \u00a0 (E). A= 8,5 x 10\u207b\u2075/ \u2070C \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 B= 8,5 x 10\u207b\u2075/ \u2070C \u00a0 PILIHLAH JAWABAN DAN SERTAKAN CARA MENGERJAKAN !!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>(E). A= 8,5 x 10\u207b\u2075/ \u2070C\n<span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 B= 8,5 x 10\u207b\u2075/ \u2070C</span></span> <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}